支為再爆竊密！遭美初創企業CNEX起訴

繼美國對華為祭出的出口管制，許多企業陸續停止與華為的合作，然一波未平一波又起，華為今再度傳出竊密事件，1家美國晶片初創公司CNEX指控，華為副董事長徐直軍涉嫌盜取其商業機密，已對其提出訴訟。

《華爾街日報》引述法庭文件指出，CNEX指控華為透過中國廈門大學1位教授的協助，長期利用各種管道來竊取其固態硬碟（solid-state drive）技術，而華為副董事長徐直軍也涉嫌參與。

CNEX表示，徐直軍指示1名員工冒充CNEX的潛在客戶，以致CNEX在不知情的情況下，提供
了商業機密的訊息，隨後員工再向華為的晶片部門海思半導體（Hisilicon）提交調查報告。

CNEX律師指出，CNEX與廈門大學自2017年共同進行研究，並簽署嚴格的保密條款，但廈門
大學卻隱瞞華為此事不說，甚至還有員工透露，華為將廈門大學的研究成果，應用在其晶片項目。

而預審聽證會的紀錄顯示，1位華為律師承認，徐直軍有參與指揮過程，並要求員工提供
CNEX的訊息，並確認華為將CNEX的訊息，加入海思的情報數據庫（D-box directory）。

但這位律師也表示，華為員工並無竊取機密，只是「被CNEX邀請來討論產品及技術」，並指出華為與廈門大學的協議，並無涉及晶片的開發。

報導指出，此案件6月3日將在德州東區聯邦法院開庭，目前華為否認這些指控，並拒絕發表評論。--